日本便利店以簡體字列 6 大規條！網民：抵制中國 7-11 啦

日本在中國内地十一黃金周成爲内地遊客最想旅遊國家，可說是完全無懼天災，但對日本人來説就未必是一件好事。畢竟兩地有文化差異，並不是所有内地遊客都會遵守日本人的規則。近日，有人就在日本便利店外發現一張以簡體字寫成的 6 大規條，很快就在網上瘋傳！

有網民在 Facebook 群組「PLAY HARD 玩硬」出帖，表示在日本神奈川一間 7-11 便利店見到一張由 4 張 A4 紙拼接而成的超大告示。告示放在便利店的門口，當中以簡體字寫明對象是「各位中國來的遊客」，並加上 6 大規條。包括：「不要大聲講話」、「結帳要排成一線」、「不要亂放商品」、「結帳前不要吃喝商品」等，最後更誠懇地表示「非常抱歉給您帶來很多不便」。

不少網民留言笑說：「首先要班蝗識字」、「日本人修養真係好，對住呢啲生番都可以保持禮儀」、「會跟指示做就唔係中國人啦，叫佢排隊仲要_返你轉頭」、「每一張告示都表示佢地瀨左無數次野」、「去到邊都令人黑人憎」、「去日本好驚比人誤會係大陸人」、「香港人在日本真係要做好自己，恐怕將來會在旁加多一張寫來自香港的顧客們了」、「震驚了 13 億人的玻璃心」、「一陣又有玻璃碎，中國 7-11 又比人抵制」。不過，日本貼出簡體字告示「提醒」中國遊客守規則並不是新鮮事，大家都開始習慣了吧。

lm

生番就係生番
永遠都受人鄙視

乜牠們識字嗎？

終割人係無得管架

唔寫華人與狗不得內進，咪算畀面你囉

蝗蟲排隊真係唔識排一直線，經常排到成個癌症腫瘤咁款。

最後個句應該改成"非常抱歉您給我帶來很多不便"

所謂香港人同中國人一樣呢？

好柒

「香港人咪又係咁 」